Hij was een Turkse koopman en woonde in Parijs al vele jaren, toen, voor sommigen reden die ik niet kon leren, werd hij onaangenaam voor de regering.
Hij werd in beslag genomen en in de gevangenis geworpen op de dag dat Safie arriveerde Constantinopel om zich bij hem te voegen.
Hij werd berecht en ter dood veroordeeld.
Het de onrechtvaardigheid van zijn straf was zeer flagrant; heel Parijs was verontwaardigd; en het werd geoordeeld dat zijn religie en rijkdom eerder dan de misdaad was beweerd tegen hem was de oorzaak van zijn veroordeling geweest.
"Felix was per ongeluk bij het proces aanwezig geweest; zijn gruwel en verontwaardiging was onbeheersbaar toen hij de beslissing van de Gerechtshof  Hij maakte op dat moment een plechtige belofte om hem te bevrijden en dan keek rond naar de middelen.
